西藏爆發武裝衝突 開啟達賴逃亡生涯

1959年3月10日，西藏人民與解放軍在拉薩發生武裝衝突，抗議從1950年中國軍隊進入後，採取的高壓統治。7天後，藏人不敵解放軍的鎮壓，原本領導西藏政府的第十四世達賴喇嘛開始了流亡生涯。此後3月10日被訂為西藏的人民起義日，每年舉辦紀念活動或是示威抗議。